夫妻生活唔融洽就唔好生仔

成日見啲人話窮人唔好生 唔好生 矮唔好生
但如果你兩公婆成日吵 感情越嚟越差嘅話
就更加唔應該生仔

如果你哋感情差
唔好以為生bb會令自己兩夫妻感情增進
你哋生完會面對更多衝突不特止 仲好大可能會累咗自己仔女
你哋感情越嚟越差本身就已經係代表你兩個經唔起考驗
生仔只會比多個更大嘅考驗自己同對方

最重要嘅唔係你兩個自己 係你生完個小朋友佢要面對嘅現實
你自己諗吓 你老豆老母由你細個到而家20幾30歲
日日係屋企嘈交 掃屋企啲嘢落地 冷落對方 郁手郁腳 甚至有第三者 離婚 你會唔會精神崩潰？

小朋友未讀完小學都好受到父母影響
細細個就睇住你哋喺度鬧交
對佢唔通會有任何正面影響咩？
小則學習進度變差 價值觀改變
大則心理異常 精神緊張 心理變態
就算佢大咗 你覺得佢應該識諗 亦都會受到你哋嘅影響
工作緊嘅仔女有更加多嘅家庭壓力
當你地真係覺得自己仔女同其他人唔同嘅時候
你哋對佢嘅影響已經太深 去搵幾多個心理醫生
同佢傾幾多嘅計 都已經徒勞無功

或者你會話 我後生嗰陣已經要面對好多嘢啦
我個仔/女點會經唔起考驗？
你老母 你生佢出嚟就要對佢負責任啦
就算你細個幾痛苦 幾唔開心都好
你生佢出嚟亦都唔代表佢要承受咁多痛苦
佢係人 唔係屎 你哋自己所生嘅
唔一定要比最好嘅佢 但都唔可以要佢辛辛苦苦做人
留下陰影 帶着自己最痛苦嘅記憶生存

所有感情極差 經常性嘈交嘅父母 我奉勸你哋睇清楚自己嘅小朋友最近有無異常
你作為父母 就應該負責任
我寧願你一刀兩斷離婚
兩位好好同自己伴侶溝通
睇吓個小朋友跟邊個 定時定候比對方探自己個仔
生仔之前就話會比最好嘅嘢佢
你都唔想你自己個仔要承受咁多痛苦㗎

而未生嘅就唔好生
就算第時你兩個離婚 你兩個分開亦都唔會俾太多人做成傷害
如果你屋企人逼你快啲生仔
你就同佢講：「咁鍾意生 你自己生飽佢。」
唔好俾任何人影響到你
做任何嘢之前都應該三思
咪累人累物

Push

有無巴絲身受其害

做磨心

佢兩個吵嘅話都會無視我
我好細個嗰陣就會鎖房門係被入面喊
又唔敢大聲喊驚佢哋會屌我做乜喊 我哋嘈交關妳咩事

睇得出樓主童年好陰功
咁而家雙親如何？ 又覺得對而家既你有咩影響？
例如對人格有否扭曲 對婚姻有恐懼？

而家都係咁
前排我媽突然同我傾計
我覺得好對唔住我 係佢累到我唔知點
仲話覺得同埋知我係心理變態
但我都唔覺得自己有問題

有幾個朋友
但好脆弱 之前比朋友傷害完
喊足幾日 個心唔舒服咗好耐

呢種人唔會點得醒
又自私又自以為是
只可以自求多福唔好投胎做佢哋仔女

下世真係要小心啲

岩呀 魚香茄子飯
二公婆成日嘈，個人都奶硬野

不幸留係自己到咪算
搞乜要累人

我屋企人都係
我老豆係典型廢中
我媽一直都好唔妥老豆 因為佢供樓錢經常走數
家用唔會俾足 每兩三個月先俾得嗰幾千銀
佢以前差銀行十幾萬都係我媽同佢還
有排我媽失業叫我老豆幫幫手俾返足小小啲錢
佢聽完唔出聲理都唔撚理
但係又會周圍同人曬命住私樓好威 無錢都可以串過馬撚
連買一架三萬蚊嘅N手車都買唔起要問我媽拎錢
由細到大書簿費 中學補習 大學學費
全部都係我媽同我出哂 俾嗰雞碎咁多塞住把口就算
完全無盡過父親責任

到我依家大個咗 我媽就提出咗離婚
起初都只係日日返黎瞓
扮哂死狗想我媽回心轉意 後尾無人show佢
佢就每日做埋啲痴線野引人注意
前排睇政府精神科仲話佢有抑鬱
最恐怖係佢有次瞓瞓下覺醒咗 就係到發癲鬧我媽
我媽驚到鎖咗房門 佢就走去拎刀敲個sink盤大叫 "出黎啊"
到佢放返低把刀我媽就開返門叫佢冷靜
佢就成晚係廳到自言自語 嘈到全家瞓唔到覺
事後我媽打去同佢醫生講返佢玩刀啲野
個醫生即刻打俾隻癲狗約覆診
隻癲狗竟然打返轉頭屌我老母屈佢玩刀
仲好意思話 "你會搞到我坐監架"

雖然打咁多都係想放下負
就算仔女長大成人 唔多唔少都會被影響
我自問都算理性 但係都俾佢撚到我發過兩次癲
仲屌到聲都沙埋
唔好彩好似我呢挺手尾長嘅case就麻煩
一齊困住等是旦一個爆炸

我同你有啲相反 啊媽靠老豆啲錢 亦都冇揸刀咁極端
但由細到大我都好辛苦
表面上正正常常
其實我屋企人全部人都有問題
我就放係心入面 幾乎唔會點同人講
就算幾好朋友 佢唔介意都好
我都覺得講呢啲係阻住佢

如果我阿媽有經濟能力我諗我兩歲未夠 佢哋就一早離婚
唉 共勉之

我好明白啊
起初都有同身邊朋友呻
見到佢地會擔心我老豆會唔會傷害我
我就無再向佢地放負 寧願收埋唔再講算
日日聽我呻都覺煩啦

係
所以平時唔會提
但有時見人哋家庭融洽 又唔係羨慕又唔係妒忌
但係個心就有啲拿住拿住

絲打同我一樣都係獨生女？
好慘啊有咩事都無個人可以分擔下

受害者之一
貧賤夫妻百事哀 其實嘈極都係為左個錢字

唉 一年難盡 太多嘢關事啦

要生嗰 d 係唔會聽架

你講乜都無用

會嘈交發脾氣都係食屎狗

嘈交都要故及人感受㗎
要鬧交就搵啲唔會影響到人嘅地方啦

好同意

問題係佢地唔會覺得自己有問題

我老豆老母都係咁

就算發現之後先來後悔都冇撚用

講吓經歷訴吓苦

識得個女仔 佢條仔想同佢一齊住 佢唔肯 我問佢點解 佢話一齊住實日日嗌交 冇幾耐竟然有左 仲話唔係意外 係努力做人既成果 跟手就開始搞結婚 仲要係ig開post講到自己好有道理 好似好識諗咁 屌你老母啲次序調轉哂 唔係應該相處好 然後同對方計劃結婚 到大家事業穩定先再諗生仔咩 佢而家咁樣跟本就夾硬黎 仲要得個22歲 淨係未婚懷孕都睇得出佢唔係一個有責任心既人 個小朋友真係慘

根本性格唔好既人就唔應該生仔
會搞到仔女既人格扭曲

有d誇張 不過都係正評

一啲都唔誇張
你睇唔到唔代表無

極度認同
我係中港婚姻+老夫少妻下既產物
日日都睇住父母鬧交，打架，隔幾日就報警
D警察上黎屋企上到認得哂我地
其實咁樣既成長環境長大真係好影響價值觀
我唔憧憬婚姻，更加一定唔會生仔
但身邊既人淨係識得話 過幾年你咪又係會生，生完就唔同
我心諗真係

希望小朋友身心健全成長

絲打真係辛苦你
啲人嘅價值觀套落自己身上好辛苦

生完我就離婚

依家仲係有好多人都死都要生仔
就算大家已經唔愛 生活相處唔到都死都要生
就係為左所謂”完滿” ，去逼下一代承受
真係自私到極點

好同意
一星期有5日都係嘈
晚晚嘈到凌晨兩三點
其實我仲要返工 真係好辛苦
晚晚聽住d嘈交聲瞓
然後發惡夢 就快精神衰弱
有時寧願佢地離婚

其實有諗過出去勸交
但佢地嘈左廿幾年
我一路都冇勇氣
覺得好無力好驚

班自私撚好多藉口架

生仔女係人權，係人都可以有想有天倫之樂嘅權利，唔可以扼殺。

又當生仔女係抽SSR，一味只會諗生個叻仔叻女。可以用基本嘅錢（即係必須嘅夥食、中小學學費only）養大佢，老咗就有人養，又唔知自己基因差。冇諗過生咗個平凡人甚至on9仔出嚟會點。

樓主同上面有巴打講得好啱，啲人次序倒轉晒，屌咗先算，中咗招先慢慢諗之後嘅事，甚至認為生咗會令兩公婆關係好咗。心諗，就算真係好咗，可能結果係當咗個仔女係附屬品，未必會畀最好嘅愛、教育、環境佢。而且更多嘅人關係唔會變得更好，呢啲「船到橋頭自然直」嘅諗法，好易累死仔女同埋頭家。

屌你班自私老豆老母臭閪！

利申 父母關係極差，不過我同佢地各自關係都唔差，其實咁會令我人格有啲缺陷，反對嘅就當係我姓賴架啦

嘈都算

扮冇事發生先痴撚線

雖然我好同意, 但好多窮同學歷較低既人係唔會聽, 自私既人永遠覺得生出來係唔駛負責任架, 所以我自己揀紮咗佢唔生, 我認為呢個世代唔應該再生, 自己已經覺得生存唔容易仲走去生? 生出來就俾班有錢下一代勞役, 真正會為下一代著想既係唔會覺得生小朋友係一個正確既決定

又唔可以唔理佢 過唔到自己個關

無錯

呢啲人仲賤過班養兒防老嘅人

好明白樓主嘅體會
我都係過來人，由我出世二十九年嚟都日日嘈

但正因為咁，唔想自己下一代都受害

I know that feel. 明知咁諗係唔啱，但見到人哋一家人開開心心，自己就好唔開心。點解個天要揀中我，明明自己無做錯嘢，但要懲罰我

返唔到轉頭

共勉之
好似比人累到自己有問題咁 有小小唔甘心

細個成日覺得係自己前世殺咗人先咁

做得好
咪害到自己同老婆都好緊要 自己條命自己定

仲覺得無問題 以為仔女會無視咩

朋友同你睇法一樣，但家母同老婆親戚產到我飛起

思想陳舊 佢哋只顧自己開心

唉 我又係咁諗
知音人 我非常明白

好sad
但講得好

過來人？

唔係
但我都幾鐘意研究關係與同psycho 野

原來係咁
咁我想問吓自己心靈脆弱關唔關屋企人做嘅嘢事

EQ 一半先天一半後天
家人影響緊係大啦
佢地做左咩？

追post
無時間再打 唔該你

未追post 穿左煲

算啦 都係唔知好過知 thanks

係街隨意睇
會錯意為你結左婚

唔想重蹈覆切係幾常見既諗法
但又不知不覺比父母影響左
身教威力好大

唉

日日為錢家嘈屋閉

當你地真係覺得自己仔女同其他人唔同嘅時候
你哋對佢嘅影響已經太深 去搵幾多個心理醫生
同佢傾幾多嘅計 都已經徒勞無功

啱呀，童年係人格成長嘅時期，生成左嘅點改都改唔到個core
就好似一張白紙畫花咗，點畫都唔會畫得返張白紙出黎
生仔太易，教仔太難，偏偏就係知嘅人先會深思熟慮
無腦嘅就一堆堆咁生，屌

錢只係一個導火線 真正放對方係心入面又點會日日吵 唔了解清楚大家

香港太多呢啲人
根本就以為自己生完出嚟搞得掂 其實根本就唔關心佢
成日傷害到自己仔女 直接同間接都會係佢哋心入面𠝹出一條條血痕
到時仔女唔似自己預期咁又怨天怨地

agger

完全agger

係
我寧願人哋同伴侶分開 至少小朋友唔洗長期係雙方成日吵同傷害對方嘅環境下成長
亦都可以即時開導 三個人都無錯

一定關事，環境同人係互相影響架嘛

細個身處咁嘅環境，可能會令個小朋友對感情無乜信心，唔止愛情，仲有友情呀之類

又或者會令佢習慣左啲唔好嘅思維模式，俗稱諗太多，好似話你會收埋自己喊，因為父母會鬧你關你咩事

但明明就父母理應係孩童嘅安全感角色，應該係有咩唔開心就會話俾阿爸阿媽知

睇樓主回覆感覺到，現實生活中你都係收收埋埋自己唔開心，好少會同其他人講，或者成日過度擔心麻煩到人嘅人

唔開心唔好屈住係心，有咩令到你開心就做多啲啦，例如上連登傾計 咁，

多謝你
但我已經覺得我就算同咩人講都好都唔會有用

單親都唔好得去邊 sorry
利申先我唔係抹殺緊單親爸媽嘅辛勞/對仔女嘅愛，始終一個人自己面對哂生活上嘅所有壓力，仲要湊b，抹屎抹尿，小朋友易病又要drop哂所有嘢去照顧，壓力爆煲搵個唔識反抗嘅小朋友出氣嘅真係唔少
我童年就唔好得去邊，父母分開左無得鬧交，所以鬧哂我 仲要呃鳩我唔是單親，老竇老母無離婚，但係十年先可以見一次 on99
anyway，其實真係所有嘢都用個腦諗清諗楚先好做，包括拍拖結婚生仔，人生大事黎
停一停，撚一撚，唔係就後悔都無謂

多謝你話比我聽
可能我睇得唔夠全面 或者直接以為佢哋都愛自己仔女 有好好溝通

感情真係要多d溝通同了解

咁我又唔覺得佢唔愛我，雖然我自己都懷疑過呢個問題十幾年
我而家諗返，其實係唔識愛，亦唔識點同我溝通，比著我係佢咁嘅scenario，可能仲做得仲差過佢

幾時生仔先要考牌

唔小心負評左sorry

我媽前排不停道歉 話害咗我 我都唔知點算

搵個機會講哂你想講嘅嘢俾佢知

我唔知講咩好

可以由你地過去嘅經歷打開話題？

望住陪伴咗你十幾廿年嘅父母，你腦中第一時間諗緊啲咩？有無啲嘢你想問/想講好耐？

又或者亦可以試下，代入陌生人角度咁普通傾計，你會唔會想問啲關於佢地嘅事，了解多啲佢地？

帶落去就可以講下你一路成長以黎對佢嘅疑問呀，你嘅感受同睇法呀etc.

佢點知你係心理變態？

我試吓 但好難開口 thanks

佢發現你有咩行為令佢覺得心理變態？

起碼佢都知對你唔住丫
我屋企試過玩飛刀
係咪以為大個就會唔記得

痴線 你有冇整親

對唔住都冇用啦 發生咗做乜都返唔到轉頭

明白
聽落幾傷悲...

咁你有無拍緊拖/拍拖打算？

Btw 殘忍？
有無實際例子講下？

DW

Ok la 咁你的確心理比我變態既

依個睇法 的確好啱

哦
以前既你似日本個個小學雞殺人犯
咩酒鬼薔微

咁我又冇咁痴線

我真心好憎我屋企。 成日少少事都嘈交， 我就產生左另一極端既價值觀， 我好憎同人嘈交。但萬一 一嘈交我就上哂火， 要屌到對邊收皮為步。

對我人生真係影響深遠 ....

建立咗嘅真係好難改

問題係好多性格唔好嘅人唔會察覺到自己性格唔好

me2 la
依家我唔識接受愛
好驚人地同你拉近距離
第日更加唔會諗結婚生仔

睇完呢個post個心好唔舒服
之前個ex父母喺佢好細個離左婚
喺單親家庭大 之後雙親都有再婚 同呀媽後父一齊住
佢同我講過感覺喺屋企好大壓迫感
唔中意喺屋企 成日自己一個出街食飯
亦都見佢同屋企人冇乜嘢講一返到屋企就入房

有咩唔開心永遠唔會講 唔肯承認自己的脆弱
感覺好似佢唔想阻住佢地
被動攻擊型人格 好難溝通 一齊得好辛苦

老豆老母嘈到係我面前要跳樓

窮人
夫妻不和

都咪撚生仔或女，害9死佢地

生女嫁個有錢人？ 講就易，周街都人造人，個女只係其一人造人，無用的

同我咁似的
同父母0交談
好憎佢地，但又唔想同佢地有乜瓜角，唔會同佢地嘈或者傾乜
有乜都收埋心入面

由佢地跳
理9佢地
理佢地棧你個人愈來愈煩

有時兩公婆無野係生細路後d 麻煩野出晒黎
不過錢真係最大難題之一

佢地啲感情問題反而冇點煩到我 最大影響係我既價值觀同性格 由細到大都好負面

同感，唔明點解唔愛對方點解要一齊
日嘈夜嘈，唔滿意
兩個學識同性格都差咁遠，點解為左想組織家庭，係30歲前結婚踏上人生另一階段，就輕易同一個根本未完全了解、相近既人結婚

唔想離婚驚仔女冇左完整家庭，其實仔女反而有壓力，姐係仔女只係個負累，搞到冇得趁後生出返去做自己想做既事，自己唔肯改變就咩都賴哂落仔女到
日日係到怨，我都救唔到你

佢哋係驚浪費時間
佢哋由小朋友出世嗰陣就怨天尤人 成日話落無辜嘅小朋友到
唔撚想生就落仔啦 最後咪又過唔到自己嗰關
佢哋一定話係生命 唔可以殺佢
但佢哋最後咪又係慢慢折磨到仔女心死

佢地根本唔會自己反醒

好多ON9兩公婆以為生件出黎可以挽救關係

出黎做野之後就快啲搬出黎啦

加油呀

多謝你

仲有幾耐畢業呀你

一模一樣
大個咗有BF就搬走
結埋婚直頭一個月都見唔到一次

捱多2年啦

其實宜家出去租屋都負擔到既

我都

多謝你 你都要加油

如果你有住Hall 應該會好d
如果冇 咁真係要忍

個腦仲係生緊草 生咩小朋友

華人思想就係點都要生

我唔係嗰啲自私父母既細佬
但我都要承受 因為我家姐就係依啲自私父母
我家姐同姐夫係中港家庭 長期分間居住 我家姐同啲細佬就住我屋企 姐夫長期係大陸 佢地由拍拖已經成日嘈交都吾明點解仲要結
起初第一個細佬係結左婚係感情破裂正當要離婚嗰時有既 所以就無離繼續走落去 但都keep住嘈交 原全無所謂既咩細佬係愛情既催化制 我同呀媽都同家姐講生一個夠啦 有咩離婚養一個都吾困難
點知隔左三年又有左 我反左個白眼 我家姐又吾做野話凑細佬 但其實係我啊媽湊曬同養埋 我垃圾組夫成日走數吾比錢 我就好似多左個細佬咁 依加又話第二胎 點養呢？我嗰時仲讀緊中學 我呀媽又要養仲要養埋我家姐同個細佬
又再三年我家姐又有左 我真係粗口都黎埋 我屋企真係吾L係大富大貴 而大嗰個細佬就6歲啦 小b女就3歲 一個就升小學 一個就讀幼稚園 費用又加多 所有學費書費奶粉錢都係我呀媽比 我家姐同姐夫好似生仔吾洗負責任咁 教又吾教 養又吾養 又洗我呀媽又靠我呀媽
到今年佢有大肚啦⋯⋯⋯⋯
我媽真係偉大 我家姐同姐夫搞到咁都照單全收
⋯⋯

但我就從來係屋企無人理過我感受 所有資源都係我家姐身上

無 不過我記得我之後收埋左把刀喺枕頭底好耐好耐
同埋中學有段長時間每晚會喊到仆街 都唔知其實係咪抑鬱
不過依家又無野

早晨

早晨 好似瞓極都唔夠

瞓得唔好？
睡眠質素對身體同心理兩方面都會有影響㗎

攪到有心理病真係慘，我就返工返到有心理病咁款。

我父母就係咁樣 等多幾年再大少少就搬出去

認同 因為雖然細個屋企窮
但老豆老母恩愛到顛 個個星期去拍拖
我同我家姐感情路都好正常
佢仲生多兩件移民 一家大細好開心

相反我老婆屋企 好有錢
但佢老豆老母一年都相處唔夠一個月
見佢地一齊都係嘈交多
我老婆成家人都怪怪地
對外人好過自己人 又同親戚反晒面
話人地針對佢

拎晒d錢去賭馬，仲大條道理話唔博點發達

香港家庭根本好撚多問題
窮既家庭更加多問題

有錢都唔代表唔會離婚同成日為錢嘈交, 根本就唔應該要小朋友